西貢村屋變大麻種植場 自製大麻朱古力兜售 吳耀漢女兒被捕

Source: hk01

香港海關有組織罪案調查科人員揭發西貢南圍村一村屋種植大麻，並拘捕一名女子。據悉，被捕女子為吳耀漢的54歲女兒。海關人員早前在香港國際機場檢查一個空運郵包時，發現內藏大麻花，案件交由海關有組織罪案調查科接手跟進，今午（23日）該科人員掩至西貢南圍村進行埋伏行動，一名54歲女子現身收貨，人員立即上前截查，並將她押返村屋單位搜查。人員發現單位房間有種植大麻的設備，甚具規模，懷疑有人將村屋充當小型大麻種植場，並檢獲13棵大麻樹及含有大麻成份的朱古力，毒品價值約100萬元。據悉，海關不排除有人將所有種植出來的大麻經提煉後，製成其他含有大麻成份的食品，然後在社區內兜售，或者供應予相熟朋友作派對之用。

海關表示，昨日（22日）在香港國際機場截查一件由加拿大寄往西貢一個地址、報稱是模型的郵包，內有約70克大麻花。海關人員進行監控行動，將郵件送至上述地點，一名女子簽收及確認郵包。人員之後在上述單位內發現13棵懷疑種植的大麻、約200克懷疑大麻花以及懷疑含有受管制大麻素的朱古力，市值約100萬元。部分朱古力已包裝好，包裝紙疑似外國大型超市的食品。海關拘捕一名54歲女子，案件仍在調查中，正調查有無其他人參與，不排除有更多人被捕。

海關於上址一個面積百多呎的房間內發現有太陽燈、通風設施、溫度計及濕度計，亦在廚房內發現一批包裝工具，包括包裝朱古力的錫紙等。海關不排除有人利用上址作小型大麻種植場，以一條龍式經營運作模式，將所有種植出來的大麻經提煉後，用作製成其他含有大麻成份的食品。海關正調查上述毒品供應的場所，不排除有人在社區內兜售，由於檢獲的大麻已有若干高度，估計已種植了一段時間。

根據《危險藥物條例》，栽植大麻屬植物及販運危險藥物均屬嚴重罪行。栽植大麻屬植物最高可被判罰款10萬元及監禁15年，而販運危險藥物最高可被判罰款500萬元及終身監禁。

下午4時許，被捕女子吳耀漢女兒在村屋內接受調查，其代表律師亦已到場協助。一名相信是吳耀漢妻子的外籍女子Susan亦到場了解，據知她與吳耀漢居於毗鄰的村屋單位。現場所見，海關人員拉起封條封鎖該間村屋。

村民Uncle標表示，吳耀漢的女兒居於上址十多年，平日鮮與村民交流，亦甚少與人打招呼，早前她不時投訴村民單位僭建，故鄰里關係一般。Uncle標又指吳耀漢夫婦住在毗鄰村屋，與女兒關係良好。對於吳女涉及毒品案件，他感到驚奇，指「搞呢啲嘢冇得發圍，賺得幾多錢呢？」。

翻查資料，2013年吳耀漢兩名女兒皆住在南圍村屋，當時曾因飼養貓隻的問題，與鄰居發生糾紛，更驚動警方到場調查。2013年6月，兩女被指任由所養貓兒爬入鄰居花園便溺，遭鄰居投訴，雙方發生爭執，兩女報稱被人擲貓屎及以粗口辱罵，而鄰居亦報稱被人吐口水，吳耀漢當時亦曾出面護女，警方調查後列作糾紛處理。

係咪以為自已喺外國

breaking bad?

大麻花

咁撚識食

藍絲
無罪釋放

打土豪 滅鄉紳

自己做衰嘢就唔好周圍點火啦on9

但有一個夢 不會死

支持種大麻的朋友出下聲呀!

藍絲吳耀漢個女應該無罪釋放

你係黑警咪冇事囉

對於吳女涉及毒品案件，他感到驚奇，指「搞呢啲嘢冇得發圍，賺得幾多錢呢？」。

聽佢口吻，佢只係嫌搵得少，搵得多話知個女做門徒

販毒家庭

村民Uncle標表示，吳耀漢的女兒居於上址十多年，平日鮮與村民交流，亦甚少與人打招呼，早前她不時投訴村民單位僭建，故鄰里關係一般。

自己種草咁撚大陣味仲咁on9得罪隔離左右

咁點解唔做雞？
可以搵好多

藍屍加清洪就無事

呢段個主語係「村民Uncle標」
唔係「吳耀漢」

句野應該係個uncle標講

54歲雞

Joe, 唔好搞咁多事啦

佢真係唔撚識野 廢老覺得買地買樓先搵錢

藍絲又亂港